除了福耀玻璃，還有哪些大企業「跑路」美國？

除了福耀玻璃，還有哪些大企業「跑路」美國？

連日來，中國企業赴美投資被熱炒，特別是美國新當選總統特朗普通過大幅減稅的政策吸引製造業回歸，引發了國人對中國企業到美國投資的關注。 那麼，中國企業赴美投資的熱度究竟怎樣呢？

近年來中國企業赴美投資情況

中企投資美國最早應該是從2000年開始，此後逐年增加，到2012年開始大幅增加，2015年數量激增，到2016年達到最高潮。 2016年4月12日，美中關係全國委員會和榮鼎集團12日聯合發佈報告說，2015年中國企業赴美直接投資創歷史新高，超過150億美元。

到2015年年末，中資控制的分支企業在美國47個州約2000家左右，雇傭超過10萬美國人，而這個數位在四年前還是2萬人。 接受最多中資的前五個州是：加州、紐約州、弗吉尼亞州、德州以及肯塔基州。

據研究機構Rhodium Group的調查顯示，2016年上半年，中國在美投資總量達到180 億美元，打破了2015年全年投資總量150億美元的記錄。

以下是包小編收集整理的部分赴美投資的部分知名製造企業名單：
陶瓷玻璃：唯美陶瓷、福耀玻璃。
電子電器：華為、中興、海爾、海信、聯想。
車輛：中國中車、樂視、萬向集團、吉利、香榭舍輪胎
造紙包裝印刷：太陽、泉林、晨鳴、艾富迪、源豐、齊越
能源化工：傑瑞股份、東方海洋、新潮能源
建築：中建、三一重工、中鐵建、中國建築、北方重工
紡織服裝：科爾集團、天源紡織、江南化纖

更多境外投資企業名單請參看如下連結：

中國企業競相赴美投資的主要原因

實際上，中國企業家赴美辦廠早已是大勢所趨，很多企業家表示，成本問題是他們選擇投資海外的重要因素，但並不是唯一因素。其他重要因素還有：

第一，為了降低供應鏈成本。比如，海爾方面稱，出國辦廠可使海爾產品在全球的物流速度不斷提升，可有效縮短了資金周轉週期，提高了海爾在全球的製造競爭力。

第二，為了更好的貼近美國市場。比如，海信方面稱：去美國建工廠，主要是為了貼近市場，這樣可以縮短研發週期、供應週期，能夠保證產品在市場上的競爭力。

第三，企業去美國辦廠，可以利用別人的先進技術，為我所用。可以利用世界最先進的科學技術，給國內製造業建立高科技的樣板工廠，同時也是中國員工在美國的實習基地。

事實上，以上只不過中企赴美投資的部分原因，並不足矣解釋為何近兩年投資數量忽然井噴，真實的情況遠比我們想像的複雜。

福耀

呢邊屌你崇洋
個邊走資去美國 拎埋綠卡

快到無影

果D企業, 全部都和政府有關係先做到咁大
而家唔走佬, 容乜易將來比人清算, 梗係走左先

走資就走資啦，投乜L資唧！

仲有中国忠旺

他媽的，他們不是中國人嗎？不再愛國了嗎？

我唔係中國人但走唔到